%   Basierend auf Vorlage von Stefan Macke, 2009

% Dokumentenkopf ---------------------------------------------------------------
%   Diese Vorlage basiert auf "scrreprt" aus dem koma-script.
% ------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[
    11pt, % Schriftgröße
    DIV10,
    ngerman, % für Umlaute, Silbentrennung etc.
    a4paper, % Papierformat
    oneside, % einseitiges Dokument
    titlepage, % es wird eine Titelseite verwendet
    parskip=half, % Abstand zwischen Absätzen (halbe Zeile)
    headings=normal, % Größe der Überschriften verkleinern
    listof=totoc, % Verzeichnisse im Inhaltsverzeichnis aufführen
    bibliography=totoc, % Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis aufführen
    index=totoc, % Index im Inhaltsverzeichnis aufführen
    captions=tableheading, % Beschriftung von Tabellen unterhalb ausgeben
    final % Status des Dokuments (final/draft)
]{scrreprt}

\usepackage[utf8]{inputenc}

% Meta-Informationen -----------------------------------------------------------
%   Informationen über das Dokument, wie z.B. Titel, Autor, Matrikelnr. etc
%   werden in der Datei Meta.tex definiert und können danach global
%   verwendet werden.
% ------------------------------------------------------------------------------
\input{_meta}

% benötigte Packages -----------------------------------------------------------
%   LaTeX-Packages, die benötigt werden, sind in die Datei Packages.tex
%   "ausgelagert", um diese Vorlage möglichst übersichtlich zu halten.
% ------------------------------------------------------------------------------
\input{_packages}

% Erstellung eines Index und Abkürzungsverzeichnisses aktivieren ---------------
\makeindex
\makenomenclature

% Kopf- und Fußzeilen, Seitenränder etc. ---------------------------------------
\input{_pagestyle}
\renewcommand*\chapterheadstartvskip{\vspace*{-1cm}} % Chapter weiter 
							   % oben platzieren

% eigene Definitionen für Silbentrennung
\include{_silbentrennung}

% eigene LaTeX-Befehle
\include{_commands}

% Das eigentliche Dokument -----------------------------------------------------
%   Der eigentliche Inhalt des Dokuments beginnt hier. Die einzelnen Seiten
%   und Kapitel werden in eigene Dateien ausgelagert und hier nur inkludiert.
% ------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% auch subsubsection nummerieren
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

% Deckblatt und Abstract ohne Seitenzahl
\ofoot{}
\include{_deckblatt}
\ofoot{\pagemark}

% Image Roboter
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{pictures/Roboter}
\end{figure}	

% Seitennummerierung -----------------------------------------------------------
%   Vor dem Hauptteil werden die Seiten in großen römischen Ziffern 
%   nummeriert.
% ------------------------------------------------------------------------------
\pagenumbering{Roman}
\tableofcontents % Inhaltsverzeichnis

% Abkürzungsverzeichnis --------------------------------------------------------
\input{content/X_Glossar}
% für korrekte Überschrift in der Kopfzeile
\clearpage\markboth{\nomname}{\nomname} 
\printnomenclature
\label{sec:Glossar}

\listoffigures % Abbildungsverzeichnis
\listoftables % Tabellenverzeichnis
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Verzeichnis der Listings}
%\lstlistoflistings % Listings-Verzeichnis

% arabische Seitenzahlen im Hauptteil ------------------------------------------
\clearpage
\pagenumbering{arabic}

% die Inhaltskapitel werden in "_content.tex" inkludiert -----------------------
\input{_content}

% Literaturverzeichnis ---------------------------------------------------------
%   Das Literaturverzeichnis wird aus der BibTeX-Datenbank "_bibliographie.bib"
%   erstellt.
% ------------------------------------------------------------------------------
\bibliography{_bibliographie} % Aufruf: bibtex
\bibliographystyle{natdin} % DIN-Stil des Literaturverzeichnisses

\include{content/X_Erklaerung} % Selbständigkeitserklärung

% Anhang -----------------------------------------------------------------------
%   Die Inhalte des Anhangs werden analog zu den Kapiteln inkludiert.
%   Dies geschieht in der Datei "Anhang.tex".
% ------------------------------------------------------------------------------
\begin{appendix}
    \clearpage
    \pagenumbering{roman}
    \chapter{Anhang}
    \label{sec:Anhang}
    % Rand der Aufzählungen in Tabellen anpassen
    \setdefaultleftmargin{1em}{}{}{}{}{}
    \input{content/X_Anhang}
\end{appendix}

% Index ------------------------------------------------------------------------
%   Zum Erstellen eines Index, die folgende Zeile auskommentieren.
% ------------------------------------------------------------------------------
%\printindex

\end{document}
